\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{sec-dicionario}

Esta seção apresenta as definições detalhadas das classes, descrevendo seus atributos e associações e servindo como um glossário do projeto. As definições são organizadas por subsistema, cada classe sendo apresentada em uma tabela separada. A coluna ``Obr.?'' indica com um ``x'' se o atributo é obrigatório (deve possuir um valor para se criar um objeto da classe).

Vale destacar que eventuais operações que estas classes vierem a ter não são listadas e descritas nesta fase do projeto. Além disso, na Seção~\ref{sec-modelo-estrutural}, algumas classes podem ser incluídas nos diagramas de outros subsistemas para ilustrar a relação entre eles. No dicionário de projeto, no entanto, classes são descritas apenas em seus subsistemas de origem.

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Período}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-periodo} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código 	& Inteiro & & Código único do período (Chave primária). \\\hline
	Nome do perído 	& Texto & x & Nome do período letivo, exemplo 2021/1. \\\hline 
	Data inicial do período & Data & x & Data de início do período letivo. \\\hline 
	Data final do período & Data & x & Data de fim do período letivo. \\\hline 
	Data inicial de matrícula & Data & x & Data de início do período de solicitação de matrícula. \\\hline 
	Data final de matrícula & Data & x & Data de fim do período de solicitação de matrícula. \\\hline 
	Data inicial de oferta & Data & x & Data de início de oferta das disciplinas. \\\hline
	Data final de oferta & Data & x & Data de fim de oferta das disciplinas. \\\hline
\end{longtable}


% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Disciplina}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-disciplina} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código & Inteiro & & Código único da disciplina (Chave primária). \\\hline
	Nome & Texto & x & Nome da disciplina. \\\hline
	Subtítulo & Texto & & Subtítulo da disciplina. \\\hline
	Ementa & Texto & & Ementa da matéria a ser ofertada. \\\hline
	Descrição & Texto & & Texto de descrição da disciplina. \\\hline
	Bibliografia & Texto & & Bibliografia da matéria. \\\hline
	Carga horária & Inteiro	& x	& Valor em horas da carga horária da matéria. \\\hline
	Créditos & Inteiro & x & Créditos da disciplina. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Oferta Disciplina}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-oferta-materia} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código & Inteiro & & Código único da oferta matéria (Chave primária). \\\hline
	Código acadêmico & Inteiro & x & Código referencial com a classe Acadêmico. \\\hline
	Código do período & Inteiro & x & Código referencial com a classe Período. \\\hline
	Código disciplina & Inteiro & x & Código referencial com a classe Disciplina. \\\hline
	Número máximo de alunos & Inteiro & x & Quantidade máxima de alunos permitida na turma ofertada. \\\hline
	Data oferta & Data & x & Data da oferta da matéria. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Horário Aula}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-classe-horario} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código & Inteiro & & Código único da classe horário aula (Chave primária). \\\hline
	Código oferta matéria & Inteiro & x & Código referencial com a classe Oferta matéria. \\\hline
	Dia da semana & Enumerador & x & Dia da aula da matéria ofertada. \\\hline
	Horário inicial aula & Hora & x & Horário inicial da aula. \\\hline
	Horário final aula & Hora & x & Horário final da aula. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Solicitação}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-solicitacao} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código & Inteiro & & Código único da classe solicitação (Chave primária). \\\hline
	Código do Prazo & Inteiro & & Código referencial com a classe Prazo. \\\hline
	Código aluno & Inteiro & x & Código referencial com a classe Acadêmico. \\\hline
	Situação solicitação & Enumerador & x & Enumerador contendo a situação da solicitação. \\\hline
	Data solicitação & Data & x & Data da solicitação. \\\hline
	Código acadêmico status & Inteiro &  & Código referencial com a classe Acadêmico. \\\hline
	Data alteração status & Data &  & Data de alteração do status. \\\hline
	Código acadêmico reposta & Inteiro &  & Código referencial com a classe Acadêmico. \\\hline
	Data da reposta da solicitação & Data & & Data da conclusão de solicitações do tipo Diploma, aproveitamento de créditos e solicitação de número de matrícula. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Solicitação de matrícula}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-solicitacao-matricula} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código & Inteiro & & Código único da classe solicitação matrícula (Chave primária). \\\hline
	Código da Oferta & Inteiro & x & Código referencial com a classe Oferta Disciplina. \\\hline
	Código aluno & Inteiro & x & Código referencial com a classe Acadêmico. \\\hline
	Data solicitação de matrícula & Data & x & Data que foi realizada a solicitação de matrícula. \\\hline
	Situação solicitação & Enumerador & x & Situação da solicitação. \\\hline
	Cadastrada no SAPPG? & Booleano & x & A matrícula foi efetivada no SAPPG? \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Prazo}.}
	\label{tbl-dicionario-subsistema-01-prazo} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	Código & Inteiro & & Código único da classe Prazo (Chave primária). \\\hline
	Nome do prazo & Texto & x & Nome do prazo. \\\hline
	Descrição do prazo & Texto & & Descrição do prazo. \\\hline
	Dias de resposta & Inteiro & x & Tempo máximo de retorno. \\\hline
	Tempo máx envio de e-mail & Inteiro & x & Tempo máximo em relação ao fim do prazo que o sistema começará a enviar os e-mails. \\\hline
	Tipo do prazo & Enumerador & x & Tipos de prazos de solicitação (Solicitação de diploma, aproveitamento de créditos e solicitação do número de matrícula). \\\hline
\end{longtable}
